有冇港大學生/校友/職員？

作為地球領先大學嘅一份子，喺香港呢個危急存亡之秋，快D同我簽咗佢！

Standing with Students in Distress - An Open Letter to HKU President and Vice-Chancellor Xiang Zhang 致張翔之公開信：於危難之中 與學生同行
Dear Professor Zhang,
We are writing to express our concerns regarding a few HKU students being attacked and pepper-sprayed by police on the night of Jul 28 right after having dinner nearby the campus.

It is our understanding that the students, though wearing hats and masks, were not participating in the protesting activities around the area. They were merely observing on the sidewalk near the restaurant, but were requested by a group of people, appearing to be riot police, to show their HKID. When the students politely requested to verify the identity of them with the Police Warrant Card, one of their seemingly higher-ranked member threated to arrest them of “obstructing a police officer” in a very intimidating manner. The students and some pedestrians were subsequently attacked by the police, and a middle-aged woman who was just attempting to help was pepper-sprayed right in her face.

Above is the link to the video clip of what happened, and we believe that with your expertise in research and scientific analysis, you would arrive at the same conclusion as ours—this is an indisputable example of police brutality. On that night, many students nearby were trying to get back to the campus due to the fear of the police exerting unnecessary force on unarmed civilians.

As you have stated in multiple occasions that you would condemn any kind of violence, we strongly suggest you to, as what Professor Leonard Cheng, President of Lingnan University did, observe the movement with your own eyes. And most important of all, we urge you to pledge by your words that there would not be unauthorized entry of police into the campus at all times, and stand with our students in need.

Best regards,
HKU Students, Staff, and Alumni members

Disclaimer: This open letter does not represent the stance of the University and other HKU students, alumni, and staff who have not signed this letter.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

張翔校長：

我們為一眾香港大學之香港大學學生、教職員及畢業生，現就數名香港大學學生在七月二十八日晚上，在校園附近用膳後被十多名疑似警務人員包圍及推撞，並以胡椒噴霧暴力對待一事，向校方表示關注。

首先，儘管學生配戴帽以及口罩，並不等於其參與附近的示威活動。學生們當時只是在餐廳附近的行人路上觀察情況，卻無故被十多名疑似防暴警察要求出示身份證。當學生們禮貌地要求對方出示警察委任證以核實其身分時，其中一位疑似職位較高級的人員卻威脅會以「阻差辦公」的罪名拘捕他們。其後，幾位學生及部分行人隨即被他們攻擊，當中有一名中年婦人嘗試上前幫忙，卻被他們使用胡椒噴劑攻擊，並且被推倒至地上。

以上為紀錄當晚事發經過的片段。張教授以科學研究及分析為專業，相信觀看影片後，也會如我們一樣得出相同的結論──上述事件正是警方暴力濫權的例子。當天晚上，附近很多學生都因害怕受到警方行使過分武力而欲返回校園，由此可見學生及民眾對警方的恐懼及不信任。

張教授過往多次表示會譴責任何形式的暴力，因此我們強烈建議張教授參考嶺南大學校長鄭國漢教授的做法，親身到現場觀察示威活動。而更重要的是，張教授曾承諾在任何時候均不會讓警方在未經許可的情況下進入港大校園，因此我們促請張教授遵守承諾，並為有需要的學生提供支援，與學生同行。

一眾香港大學學生、教職員及畢業生

*此聲明不代表香港大學校方及沒有參與聯署的香港大學學生、校友及職員之立場。

signed

8月5日朝早不如去中環金鐘逐間逐戶探望仲要番工既朋友

推

我無野講

題外話
校友們如果係用緊graduate email ，而家轉做connect 可以有無上限google drive 用呀！
轉完記得簽埋個聯署

push

In HKU we trust!

detail ?

Signed

推!!

你去轉咪知，唔好咁撚懶